\chapter{Einleitung}

\section{Ziel der Arbeit} \label{ziel}
Das geologische Institut der Universität Zürich betreibt zur Forschung vier Spektrometer der Firma ASD Inc. aus Colorado in den USA. Zu jedem Spektrometer liefert ASD einen Notebook mit installierter Software um das  \gls{spectrometer} zu bedienen und Messungen auszuführen.

Ziel dieser Arbeit war es die Software \href{https://www.asdi.com/products-and-services/software/rs3}{RS\textsuperscript{3}} von ASD mit einer modernen Applikation für ein mobiles Device abzulösen. Das Projektteam hat sich gemeinsam mit dem Kunden dazu entschieden die Applikation für iOS Geräte, im speziellen iPads, zu entwickeln.

\section{Hilfestellungen} \label{hilfestellungen}
Zur Umsetzung konnten verschiedenen Hilfestellungen in Anspruch genommen werden. ASD bietet auf ihrer Webseite einen \href{http://support.asdi.com/Products/Products.aspx}{Download} mit einem Developer-Kit an. In dieser Dokumentation ist beschrieben wie interessierte Entwickler mittels eines TCP-Servers der auf dem Spektrometer betrieben wird, selbst Applikationen entwickeln können. Die Dokumentation enthält ausführliche Informationen zu Verbindungsparameter, Rückgabetypen und Dateiformaten.

Weiter konnte auf das \href{https://github.com/ahueni/SPECCHIO}{GitHub Repository} der SPECCHIO-Datenbank zurückgegriffen werden. In dieser Applikation wurde verschiedenste Berechnungen und Manipulationen mit Spektraldaten oder Spektraldateien bereits in Java programmiert.

\section{Erreichtes} \label{erreichtes}
Die Applikation wurde mit den definierten Grundanforderungen vollständig umgesetzt. Der Benutzer kann, sofern das iPad mit dem Spektrometer über WLAN verbunden ist, das Spektrometer bedienen und Messungen ausführen. Es wurde speziell darauf geachtet den Messablauf einfacher und für den Benutzer intuitiver zu gestalten. Die Grundansicht wurde nahezu von der bestehenden Software übernommen. Somit sollte es für die Benutzer keine zu grosse Umstellung sein.

Weiter wurde darauf geachtet die Applikation in Zukunft noch weiter zu entwickeln. Die Architektur wurde stark strukturiert damit auch Personen die noch nicht mit dem Projekt vertraut sind eine Weiterentwicklung vornehmen können. 

\section{Leserführung} \label{leserfuehrung}
Dieses Dokument beschreibt die Erarbeitung eines Informatik Projektes 6 der Fachhochschule Nordwestschweiz. Die Dokumentation ist in einen theoretischen und einen praktischen Teil aufgeteilt. Im theoretischen Teil wird nur kurz erklärt was ein Spektrometer genau misst und wie die Daten berechnet und abgespeichert werden. Im praktischen Teil wird vor allem die Softwarearchitektur und die konkrete Umsetzung genau beschrieben.
